\chapter*{Abstract}
Allocating resources using cloud systems provides a lot of flexibility. However, while installing of software on a \ac{PaaS} cloud is easy, the deployment of software, given as source code, on \ac{IaaS} clouds requires much more manual effort. However, \ac{IaaS} clouds still provide more flexibility than \ac{PaaS} clouds and thus automated source code deployment solutions for \ac{IaaS} are needed.

In this thesis different approaches to automate the process of deploying source code in \ac{IaaS} clouds are evaluated. To do so, the OpenStack component Solum is extended in order to support the automated build and deployment of virtual machine images that later execute the given source code. For allowing more complex application architectures, for example, multi-tier applications, a HEAT plugin is implemented which allows flexible composition of single applications. To prove that the developed solutions can handle real-world use cases, they are tested by automatically deploying some real-world use cases on a testbed.

\acresetall
\chapter*{Zusammenfassung}
Cloud Systeme erlauben eine flexible Verwaltung von Ressourcen. Während das Installieren von Software auf einer Platform as a Service Cloud einfach ist, benötigt das Deployment einer Software, die als Quellcode gegeben ist, deutlich mehr manuellen Aufwand. Allerdings erlauben \ac{IaaS} Clouds einen höheren Flexibilitätsgrad als \ac{PaaS} Clouds. Daher werden Lösungen für das automatisierte Deployment von Source Code benötigt.

In dieser Arbeit werden verschiedene Ansätze zur Automatisierung des Prozesses um Quellcode in \ac{IaaS} Clouds zu deployen evaluiert. Um dies zu tun wird die OpenStack Komponente Solum um das automatisierte Bauen und Deployen von virtuellen Maschienenabbildern, welche später den übergebenen Quellcode ausführen erweitert. Um auch kompliziertere Anwendungsarchitekturen zu erlauben, zum Beispiel multi-tier Anwendungen, wird ein HEAT Plugin implementiert, welches flexible Zusammensetzungen einzelner Anwendungen erlaubt. Um zu Beweisen, dass die entwickelten Lösungen in der Lage sind Use Cases aus der wirklichen Welt zu behandeln, werden die Lösungen getestet, indem mit ihnen automatisiert derartige Use Cases auf einem Testsystem deployt werden.

\acresetall
